台灣人買唔買得起奢侈品？？？

台灣啲物價低 買野唔洗錢係人都知 但係我無意中發現佢地啲iphone賣貴香港幾舊水 再好奇走去睇佢地其他野既定價 發現啲車例如tesla個啲官價貴成幾皮野 其他名牌換番做港幣都貴過香港1-2成 但係台灣人啲工資大概香港打個7折 先可能搵緊9千蚊一個月 佢地買唔買得起呢啲奢侈品？ 當地人係咪唔買奢侈品或者分期買 定係我睇錯啲咩 因為真係所有奢侈品都賣貴過香港 都幾唔抵

利申：唔識經濟 虛心受教 希望有住台灣既清解答下

呢D先唔算奢侈品

賣腎囉

人哋人工低
但係洗費平
樓價低啲(去新北住重爽)

呢啲都唔算？ 12 pro max賣晒成千銀咁滯 同埋住台灣買tesla做乜

佢地住屋開支奇低。。。你講果啲儲下錢巳經買到
但是樓唔係你想儲錢買得到

即係啲人用洗費平省左既錢去買貴左既奢侈品？即係定價有唔同好平常 但一架幾十萬既車賣貴十萬都幾低能

因為佢收外國貨高稅

TW樓價係HK 1/5 ~ 1/10
TW人工係HK 1/2 ~2/3

應該係台灣人擔心香港人買唔買得起奢侈品先岩

去到邊都有有錢人同窮撚架啦

利申：在台窮撚

香港人好鐘意買牌子野喎 係買唔起樓咋嘛

其實係保護政策, Tesla進口車所以貴

好多車廠都喺台灣製造, 咁就好平

台灣賣貴香港10萬喎

講緊台灣保護本土工業, Tesla係外國造要抽重稅

台灣成三千萬人
點都有啲有錢人嘅

買咗樓咪可能買唔起d牌子嘢囉
唔係咁多人供完樓之後額外儲到錢

台灣雖然平均薪資唔高，但都會有人年薪幾百萬台幣，果d人當然買得起奢侈野
通常自己做生意，收入會比上班族多d咁

咁度度都有有錢人買奢侈品既 我係覺得一架60萬既錢可以買貴成10萬 如果我係台灣人我會比得好唔情願

咁又唔會，係台灣買就係會有稅又貴d，呢一點台灣人已經接受左
當然啦都會有人係外國買帶返黎會平d，例如最鐘意去日本搬dyson，zojirushi

其實好多台灣人買外國野都識得係香港買水貨轉運

去d影音論壇就知，香港入口平，好多台仔會係香港買歐美喇叭

搵唔番呢條女之前話全身名牌嘅Adidas Nike